點解舊時香港老人家鐘意粵曲咁有文化, 而家班廢老就鐘意大媽舞?

而家班廢老就鐘意乜能野大媽舞廣場舞、嗌到拆天個啲農民品味大陸歌?

睇舊港產片, 個陣時啲老一輩識好多有文化有來歷嘅廣東俗語, 講野好eloquent
而家班廢老個個淨係識share啲廢話長輩圖

一代不如一代

粵曲咪弓樣垃圾 嘈到仆街 依依呀呀屌你老母

因為文化大革命

因為廣場舞門檻低

乜野老廢都跳到

反而粵曲有文化底蘊 , 對音調, 節奏要有一定認識先唱到

興趣玩埋一份係上流野
鐘意聽係遍及基層

404 logic not found

係
典型劣幣驅逐良幣

細個我爺爺成日我家姐同我入房睇粵劇

當上一代聽粵典果陣你地有欣賞過咩？

唔計佢政治立場
係

細個有同過阿嫲去睇
諗起而家啲阿爺阿嫲湊嘅基層細路可能細細個就受廣場舞熏陶, 真係驚驚地......

個陣牙都未生齊

舞台上面演出"帝王將相"既故事同評價功過,
令唔識字既市井百姓, 都吸收到歷史知識, 道德觀念, 思想價值... 維繫緊成個文化結構

大媽舞剛好象徵左禮崩樂壞

遲d8 90後變廢老，係咪聽陳奕迅 四大天王？

#15 GlicoPretz • 54m

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始
阿古路

文革d忠字舞翻版

我廿幾歲有時會聽下帝女花

同埋共化秧歌

依家仲有冇睇大戲呢樣野

我鍾意睇粵語長片多過粵劇你又點睇?

去新光，私處中心，仲有每年一度球場同一班睇唔見既觀眾一齊睇

粵語長片好多都係文人知識分子寫同拍, 台詞雅正, 講三綱六紀, 傳統道德觀, 上一代人睇得多都正氣啲
而家啲廢老淨係識睇埋手機啲中共國劇集、viral片, 條條一係講亂倫通奸, 一係講邊個畀人睇唔起最後發左達屌打班仇家, 個腦淨係得屌女同埋幻想用錢撻人, 所以個樣都賊眉賊眼啲

有文化果啲死撚曬喇

而家班老中坑個撚個賊眉賊眼猥猥瑣瑣

舊時老人家係 民國時期走落嚟
有唔少都受過吓教育
有文化d好正常

我最有印象係胭脂扣梅姐開波嗰段南音
涼風有信 秋月無邊

有時鍾意啲垃圾舞嘅廢老廢中可能係比較後期由支那就落嚟班粉腸

嗰班人有啲自出娘胎或者年青嗰陣，就俾文革啲乜柒舞紅歌洗撚晒腦，所以唔聽粵劇都唔出奇，亦唔排除班撚屌鹹濕，想食班北姑嘅

講真正常就算唔聽粵曲，都聽鄭錦昌麗莎，台灣嗰堆國語歌（咩青山尤雅，姚蘇蓉，鄧麗君嗰啲），或者鄭少秋羅文嗰堆啦

私處嗰度唔係仲起緊，未屌得住咩？

粵曲仲有一一

粵曲仲要有歷史背景故事架喎
啲大媽書又唔撚讀點會有共鳴

日日引入埋150件垃圾廢老

唔識欣賞但點都好睇好聽過大媽舞
大媽舞係完全冇文化底係入面

佢係撚呀
屎到仆街 冇料扮四條

霧月夜抱泣落紅， 險些破碎了燈釵夢

別離人對奈何天，離堪怨別堪憐，離心牽柳線，別淚灑花前，甫相逢，才見面
未見，未見，未見伊人未見，怨天，怨天，怨天空自怨天，望眼將穿，望眼將穿。

一葉輕舟去，人隔萬重山，
鳥南飛，鳥南返，
鳥兒比翼何日再歸還，哀我何孤單。

涼風有信，秋月無邊。思嬌情緒好比度日如年。

唉! 冷得我騰~騰~震~

以前啲粵曲填詞幾正幾有味道

粵曲先嘈生晒= =

某啲係但唔係全部囉

屋企有個開到大大聲咁日loop夜loop粵劇嘅老人家就唔係咁講啦 嘈到爆
樓上個啲曲聽到識背咁滯

仲有冇好介紹

冇 嚟嚟去去都係個幾首

我都有
當學下高質中文
好過而家嗰啲打造、底氣、大白象

當然識唱 "落返半邊白葉窗，與妹共訓在床上"